# twouberry
## UDP - UART converter for Raspberry (2*U Rasp**berry**)
Сервис для пересылки данных из UDP пакетов в UART. Предназначен для работы на плате Raspberry PI 4 


# Зависимости

Для сборки тестов нужна библиотека cpputest:
`sudo apt install cpputest`

Для взаимодействия с последовательным портом используется библиотека [`libserial`](https://github.com/crayzeewulf/libserial) версии `1.0.0-4`  
Установить можно так:
`sudo apt install libserial-dev`


# Сборка
1. Инициализируем сабмодули:

`git submodule update --init`

2. Собираем проект при помощи cmake (из корня проекта):

`mkdir build`  
`cd build`  
`cmake ..`  
`make all`  
# Порядок работы

Для начала работы сервис необходимо запустить:

`./build/twouberry_service`

Сервис принимает на вход имя символьного устройства (как правило `/dev/ttyACM0`) или что то в этом роде),
к которому подключен USB-UART конвертер Arduino, номер UDP порта и ещё что то. 

Узнать название символьного устройства можно вызвав команду `dmesg | grep tty`, которая выводит лог ядра в консоль.
Там содержатся, в частности данные о последних подключениях к плате, в том числе и подключение ардуинки.

Подробнее можно узнать вызвав справку ( или просто передав неправильный ключ) ): `./build/twouberry_service -h`

Сервис будет висеть в бесконечном цикле, ожидая 

Проверить работоспособность сервиса можно запустив тестовый сервис и однократно послав пачку данных управления:
`./build/twouberry_udp_client`


# Кросс - компиляция для Raspberry PI
Для компиляции исполняемых файлов с персонального компьютера потребуется специальный toolchain, то есть набор компиляторов и других сопутствующих средств разработки.
Устанавливаем следующим образом:

`sudo apt-get update`  
`sudo apt-get install gcc-arm-linux-gnueabihf`  
`sudo apt-get install g++-arm-linux-gnueabihf`  

Для винды можно скачать архив

## P.S.
Для удобства, я уже собрал сервис под Raspberry, его можно сразу закинуть на плату и протестировать (_**должно**_ работать).
Собранный исполняемый файл лежит в `build_arm/twouberry_service`
